%-----------------------------------------------------------------------
%
%   UFRJ  - Universidade Federal do Rio de Janeiro
%   COPPE - Coordenação dos Programas de Pós-graduação em Engenharia
%   PEE   - Programa de Engenharia Elétrica
%
%
%   Projeto EMMA - 
%
%                                                        10/jul/15, Rio
%                                                        Ramon R. Costa
%----------------------------------------------------------------------
%
%  Compilar usando PDFLaTeX
%
%----------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{macros/ROSApackages} 

\input{macros/ROSAsettings}
\input{macros/ROSAmacros}

%\def\PATH{file:c:/Users/Ramon/My Documents/projetos/2015/Projeto EMMA}

\begin{document}
%---------------------------------------------------------------------
\include{00_Frontpage}

%---------------------------------------------------------------------
%\tableofcontents

\newpage%
%---------------------------------------------------------------------
\section{Identificação}

\input{identificacao/identificacao}

\newpage%
%---------------------------------------------------------------------
\section{Sobre a visita}
Foram quatro dias de viagem à Costa do Sauípe, onde foi realizado o congresso
CITENEL e SEENEL:

Dia 16/08/2015:
\begin{itemize}
  \item Viagem e acomodação;
  \item Credenciamento no evento e planejamento de palestras técnicas;
\end{itemize}

Dia 17/08/2015:
\begin{itemize}
  \item Cerimônia de abertura e lançamento de revistas P\&D e EE da ANEEL;
  \item Palestra Magna - Prof. José Sidnei Colombo;
  \item Sessões técnicas;
\end{itemize}

Dia 18/08/2015:
\begin{itemize}
  \item Sessões técnicas;
\end{itemize}

Dia 19/08/2015:
\begin{itemize}
  \item Sessões técnicas;
  \item Viagem de volta;
\end{itemize}

%---------------------------------------------------------------------
\section{Considerações gerais}
A Agência Nacional de Enerngia Elétrica (ANEEL) entregou ao público a oitava
edição do Congresso de Inovação Tecnológica em Energia Elétrica (CITENEL) e a
quarta edição do Seminário de Eficiência Energética no Setor Elétrico (SEENEL),
realizados na Costa do Sauípe, Bahia, durante os dias 17, 18 e 19 de Agosto de
2015. O objetivo é ampliar a divulgação dos resultados alcançados nos
programas de Pesquisa e Desenvolvimento (P\&D) e de Eficiência Energética (EE)
regulados pela ANEEL.

A cerimônia de abertura e a palestra Magna abordaram os temas de inovação e
eficiência para o setor elétrico brasileiro, a importância da prática de
sustentabilidade, a preocupação com segurança do trabalho e primeiros socorros.

As sessões técnicas abordaram os seguintes temas: 1) redes inteligentes; 2)
planejamento de sistemas de energia elétrica; 3) geração termelétrica; 4)
eficiência energética; 5) fontes alternativas de geração de energia elétrica; 6)
supervisão, controle e proteção de sistemas de energia elétrica; 7) novos
materiais; 8) baixa renda; 9) qualidade e confiabilidade dos serviçõs de energia
elétrica; 10) medição, faturamento e combate a perdas comerciais; 11) operação
de sistemas de energia elétrica; 12) meio ambiente; 13) fontes alternativas de
geração de energia elétrica; comércio e serviços/industrial/fontes incentivadas
de energia elétrica; 14) educacional / residencial / iluminação pública; 15)
poder público; 16) segurança; 17) serviço público.

As sessões técnicas ocorriam concomitantemente, portanto foi elaborada uma
metodologia para selecionar as palestras de maior interesse para o grupo. 

\section{Planejamento de sessões técnicas}
O planejamento de sessões técnicas é a metodologia criada para a seleção das
vinte palestras técnicas com maior interesse para o grupo. Como o congresso
forneceu, durante o credenciamento, todos os artigos que seriam apresentados,
foi possível selecioná-los pelo conteúdo e resultados. O grupo selecionou os
artigos que se distinguiram pela inovação tecnológica relacionados à robótica,
sensores, e sistemas que integram hardware e software no estado da arte.

Cada sessão possui 15 minutos de apresentação e 5 minutos para perguntas.

\section{Sessões técnicas}
Nesta seção, são apresentadas as principais características e aspectos técnicos
que o grupo identificou em cada sessão. As seguintes sessões técnicas foram
presenciadas:

\input{palestra01} %Renan
\input{palestra02} %Elael
\input{palestra03} %Renan
\input{palestra04} %Elael
\input{palestra05} %Renan
\input{palestra06} %Elael
\input{palestra07} %Renan
\input{palestra08} %Renan
\input{palestra09} %Elael 
\input{palestra10} %Elael
\input{palestra11} %Elael
%\input{palestra12} %NOT
\input{palestra13} %Elael
\input{palestra14} %Elael
%\input{palestra15} %NOT
%\input{palestra16} %NOT
\input{palestra17} %Elael
\input{palestra18} %Renan
\input{palestra19} %Renan
\input{palestra20} %Renan


\section{Conclusões}
A participação no congresso se mostrou enriquecedora não apenas pelas palestras
interessantes das quais participamos, mas também pelo networking e troca de
idéias com pessoas que enfrentam problemas semelhantes aos nossos. A dinâmica de
troca de salas e duração das palestras se mostrou excessivamente rápida, mas não
prejudicou nossa participação no evento.

O caráter social do evento foi bem explorado, com passeios e eventos ao final de
cada dia, e o complexo de resorts apresentava uma varidade de opções de lazer.

%---------------------------------------------------------------------
\end{document}
